[一帶一路] 中資豆腐渣工程 肯雅拆違建危樓

（內羅畢1日綜合電）肯雅政府將大刀闊斧，在全國拆除違法建築物。

調查發現，在5000棟建築物中，有多達800座安全不達標，其中149棟需要修整建築結構，其餘651棟因為基礎不穩須拆除。

昨天肯雅首都內羅畢一座違法購物中心拆除後，許多五金商人跑到那裡「尋寶」，在廢墟堆裡尋找可用的金屬拿去變賣。

中國企業在非洲建造的項目出問題已經不是第一次了。一家中國企業承建的肯雅大橋去年6月26日發生坍塌，至少造成27人受傷。

2010年7月，中國援建安哥拉的羅安達總醫院因兒科的牆上和婦科的病房發現很深的裂縫，擔心倒塌，疏散了150名病人。該醫院花費800萬美元，由中國海外工程總公司承建。

文：非洲部

一起一拆

起完又拆 拆完又起

GDP

屌！有雜質架

拆完又可以問支那拎錢起過, 無限GDP growth